NBA史上最矮之人，卻在14年生涯中拿下39個封蓋，還創下一項歷史紀錄！

NBA是巨人林立的聯盟，對於籃球這項運動來說，身高就是一個很大的影響因素，無論你技巧有多高，身體素質有多強，只要身高吃虧，那麼整體的先天條件就會比別人差很多，杜蘭特就是一個典型的例子，身高臂長使他在對位上面佔據極大優勢。然而，NBA歷史上也出現了不少矮個子球員打出了名堂，答案Iverson就是其中之一，小土豆Nate Robinson也證明矮個子也能飛，今天，來看看這位NBA歷史上出現的最矮之人，他創造了怎麼樣的歷史！

他是NBA史上最矮之人，卻在14年生涯中拿下39個封蓋，還創下一項歷史紀錄！-Haters-黑特籃球NBA新聞影片圖片分享社區

這位球員就是Bogues，他在1987以第1輪第12位被華盛頓子彈隊（巫師隊前身）選中，他司職控衛，身高僅1米6，是NBA有史以來最矮的球員。他在NBA一共打了14個賽季，分別為華盛頓子彈隊、黃蜂、勇士與暴龍效力過，職業生涯場均砍下7.7分2.6籃板7.6助攻，投籃命中率46%，罰球命中率83%，職業生涯助攻數排歷史第21位，職業生涯抄截數排歷史第59位，在NBA一直征戰到了36歲。

Bogues綽號“強盜”，特點是速度快，身手敏捷，由於重心過低，幾乎是所有大個子的夢魘，穿梭於長人如林的聯盟，混跡多年。他具有極強的團隊精神，身材因素並沒有阻礙他成為一名領袖，在黃蜂時期，球隊當中的Larry Johnson，Dell Curry都佩服他，聲望頗高。他最強的一個賽季場均能搶4.1個籃板，其中包括場均1個前場籃板，有一場還搶了4個，1米6的身高場均一個前場板啊，這是什麼概念？

他是NBA史上最矮之人，卻在14年生涯中拿下39個封蓋，還創下一項歷史紀錄！-Haters-黑特籃球NBA新聞影片圖片分享社區
此外，他還創造了一項NBA的歷史紀錄，他職業生涯阻攻次數達到了39次，曾經在一場比賽中大帽名人堂球員Ewing，Ewing身高2米13，Bogues身高1米6，兩者相差53公分，創下了NBA身高差距最大的阻攻紀錄。在之後，雖然Nate Robinson大帽過姚明，但是他們兩一個是1米75，一個是2米26，相差51公分，還是比Bogues與Ewing的差距小，由此可見Bogues有多偉大。所以，對於籃球愛好者來說，身高並不是最重要的，有一個熱愛籃球的心才是最重要的！

開錯台

如果佢係黃種人連cba都打唔到 結論籃波都係俾屈高屈人種

你一定係足波毒撚矮撚

人唔笑，狗都吠